{
    "question": "Peraturan\u00a0yang ditetapkan VOC untuk mengatur sistem penyerahan wajib disebut dengan \u2026.     A.Contingenten\r\nB.Landrent system\r\nC.Ekstirpasi\r\nD.Verplichte Leverantie\r\nE.Pelayaran Hongi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Peraturan\u00a0<span>yang ditetapkan VOC untuk mengatur sistem penyerahan wajib disebut dengan...<br></span><br>Jawab :\u00a0D.\u00a0Verplichte Leverantie",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-dampak-perjanjian-linggarjati-316",
            "question": "Apa dampak perjanjian linggarjati?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "wilayah kekuasaan Indonesia semakin sempit, wilayahnya yang tetap jawa dan madura, dan sebagian pulau sumatera.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-masuknya-agama-hindu-dalam-masyarakat-indonesia-maka-sist-972",
            "question": "Dengan masuknya agama Hindu dalam masyarakat Indonesia, maka sistem pemerintahannya menjadi bersifat ....    a. Demokratis\r\nb. Absolut\r\nc. Egaliter\r\nd. Monarki\r\ne. Feodalistik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Dengan masuknya agama Hindu dalam masyarakat Indonesia, maka sistem pemerintahannya menjadi bersifat ....</p><p>d. Monarki</p><p><strong>Pembahasan</strong>:</p><p>Seiring dengan masuknya agama Hindu ke Indonesia, juga terjadi masuknya pengaruh peradaban dan kebudayaan India. Salah satu pengaruh ini adalah dalam sistem pemerintahan.</p><p>Sebelum masuknya pengaruh India, pemerintahan di Indonesia berbentuk kesukuan, dengan kepala suku yang memerintah hanya pada wilayahnya sendiri.</p><p>Setelah masuknya sistem pemerintahan yang dipengaruhi oleh buaya India, mulai berkembang sistem pemerintahan <strong>monarki (kerajaan), </strong>yang memerintah pada wilayah yang lebih luas.</p><p>Dalam sistem pemerintahan monarki ini, raja dianggap sebagai pemimpin tertinggi, yang dihormati dan ditaati. Para raja juga dianggap sebagai titisan para dewa dalam agama Hindu, dan mendapat legitimasi dari upacara-upacara keagamaan.</p><p>Kerajaan bercorak Hindu yang berdiri di Indonesia misalnya adalah:</p><ol><li><strong>Kerajaan Kutai </strong>di Kalimantan Timur, yang berdiri sekitar abad 4 M. Raja Kutai yang terkenal adalah Raja Mulawarman dan Aswawarman.</li><li><strong>Kerajaan Tarumanegara </strong>di pulau Jawa bagian barat, yang berdiri sekitar abad 4-7 M. Raja Tarumanegara yang terkenal adalah raja Purnawarman. Peninggalan Tarumanegara termasuk beberapa prasasti seperti prasasti Ciaruteun dan Batutulis.</li><li><strong>Kerajaan Mataram </strong>di Jawa bagian tengah dan timur, berdiri dari abad 8-11 M. Peninggalan kerajan ini yang terkenal adalah Candi Prambanan dan Borobudur.</li></ol><p><strong>Pelajari lebih lanjut:</strong></p><p>1. Mengapa pengaruh Hindu Budha mudah diterima oleh masyarakat Indonesia?</p><p>https://brainly.co.id/tugas/22346073</p><p>2. Persamaan dan Perbedaan antara kerajaan Kutai, Tarumanegara dan Sriwijaya</p><p>https://brainly.co.id/tugas/22680071</p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0 </strong></p><p><strong>Kode: 10.3.4 </strong></p><p><strong>Kelas: X \u00a0 </strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPS / Sejarah \u00a0 </strong></p><p><strong>Materi: Indonesia Zaman Hindu dan Buddha </strong></p><p><strong>Kata kunci: Kerajaan Kutai, Tarumanegara dan Mataram</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-mengenai-revolusi-kuba-210",
            "question": "Tolong jelaskan mengenai revolusi kuba",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Revolusi Kuba\u00a0merupakan pemberontakan bersenjata yang menuju pada kejatuhan\u00a0diktator\u00a0Kuba\u00a0Fulgencio Batista y Zald\u00edvar\u00a0yang ditunggangi\u00a0Amerika Serikat\u00a0pada tanggal\u00a01 Januari\u00a01959\u00a0oleh\u00a0Movimiento 26 de Julio\u00a0yang dipimpin oleh\u00a0Fidel Alejandro Castro Ruz.<u></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Revolusi Kuba\u00a0merupakan pemberontakan bersenjata yang menuju pada kejatuhandiktator\u00a0Kuba\u00a0Fulgencio Batista y Zald\u00edvaryang ditunggangi\u00a0Amerika Serikat\u00a0pada tanggal\u00a01 Januari\u00a01959\u00a0oleh\u00a0Movimiento 26 de Julio\u00a0yang dipimpin oleh\u00a0Fidel Alejandro Castro Ruz.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-dari-jaringan-perdagangan-pada-masa-hindu-budha-di-ind-974",
            "question": "Apa dampak dari jaringan perdagangan pada masa hindu-budha di indonesia?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Dampak dari jaringan perdagangan pada masa hindu-budha di indonesia adalah masuknya agama Hindu-Budha di Indonesia</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jalur-jalur perdagangan berkembang pada saat itu di wilayah nusantara akibat adanya faktor kepentingan ekonomi pada saat itu, terutama kegiatan ekonomi kerajaan-kerajaan yang bercorak hindu-budha di nusantara. Pada masa perkembangan hindu-budha\u00a0 terdapat\u00a0 dua kekuatan peradaban besar yaitu:china di utara dan india di bagian barat daya. Kedua peradaban ini memiliki pengaruh yang amat besar bagi penduduk indonesia.Seperti\u00a0pada\u00a0awal\u00a0tahun\u00a01500-an\u00a0wilayah\u00a0Nusantarasedang\u00a0mengalami\u00a0proliferasi\u00a0kekuasaan, yang\u00a0manabanyak\u00a0bermunculan\u00a0kota-kota\u00a0pelabuhan\u00a0sebagai\u00a0tempatpenumpukan\u00a0barang\u00a0dagangan,\u00a0termasuk\u00a0berlangsungnyaperdagangan\u00a0intenasi\u00a0onal\u00a0(Emporium).\u00a0Terjadinyakomunikasi\u00a0antar\u00a0bangsa\u00a0baik\u00a0dengan\u00a0barat\u00a0maupun\u00a0utaramenimbulkan\u00a0aliran\u00a0besar\u00a0cultural yang\u00a0membawaideology,\u00a0sistem\u00a0kepercayaan,\u00a0sistem\u00a0politik\u00a0dan\u00a0berbagaiunsur\u00a0kebudayaan\u00a0lainnya\u00a0seperti\u00a0sastra,\u00a0kesenian,\u00a0filsafatdan\u00a0sebagainya<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-masa-hindu-buddha-kekuasaan-tertinggi-ada-tangan-827",
            "question": "Di masa hindu-buddha, kekuasaan tertinggi ada tangan.................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "raja, karena pada masa itu pemerintahan berbentuk kerajaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebab-keruntuhan-kerajaan-kediri-pada-masa-pemerintahan-kertanega-716",
            "question": "Sebab keruntuhan kerajaan kediri pada masa pemerintahan kertanegara adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kertanegara ingin disembah layaknya dewa, kaum brahmana tidak terima karena kasta mereka lebih tinggi dan kaum brahmana minta tolong pada ken arok. karena kaum kaumbrahmana menentang raja maka rakyat kediri pun ikut menentang raja . lau ken arok melakukan penyarangan ke kediri dan menang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ada 2 faktor penyebab kemunduran kejayaan kerajaan kediri: <br>\n1) Raja Kertajaya mengurangi hak-hak kaum Brahmana. Sehingga Kaum \nBrahmana banyak yang lari dan minta bantuan ke Tumapel untuk melawan \nKerajaan Kediri. <br>\n2) Pada tahun 1222 terjadi Perang Ganter antara Ken Arok dengan \nKertajaya (Raja Kediri saat itu). Ken Arok dengan bantuan para brahmana \nberhasil mengalahkan Kertajaya di Ganter (Punjon, Malang). Dengan \ndemikian berakhirlah riwayat Kerajaan Kediri. <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-pembagian-zaman-menurut-ilmu-geologi-735",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan pembagian zaman menurut ilmu geologi..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a. Zaman Neozoikum<br>b. Zaman Mesozoikum<br>c. Zaman Paleozoikum<br>d. Zaman Arkaikum</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jalur-perdagangan-singasari-290",
            "question": "Jalur Perdagangan\u00a0 Singasari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Raja Kartanegara Berusaha Untunk menguasai Jalur perdangan di selat malaka. Penguasaan jalur pelayaran perdangan atas selat malaka,itu bertujuan untuk mebangun dan mengembangkan aktifitas perokonomian kereajaannya. dengan kata lain, kartanegara menarik perhatian para pedagan untuk melakukan kegiatannya di wilayah kerajaan singosari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-zaman-imperalisme-dan-kolonismeantara-inggris-dan-p-707",
            "question": "Mengapa pada zaman imperalisme dan kolonisme,antara inggris dan perancis menyepakati adanya negara buffer(negara penyangga)....?    makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Negara tersebut berdiri untuk mencegah meletusnya konflik di antara Inggris dan Perancis.<br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-kamu-tentang-adanya-berbagai-teori-tentang-mas-114",
            "question": "bagaimana pendapat kamu tentang adanya berbagai teori tentang masuknya ke indoesia? jelaskan pendapat kamu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sorry, aku gak tau...<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}